【逆權運動●FactCheck】「北角警署遭圍堵」被揭講大話 防暴警深夜向空街射催淚彈

【逆權運動●FactCheck】「北角警署遭圍堵」被揭講大話 防暴警深夜向空街射催淚彈

8月5日北角有持棍白衣人集結主動襲擊示威者。警方在事發時集體失蹤，約4個小時之後，才有防暴警到場。港島總區高級警司吳樂俊指「同事話有盡量處理」。(蘋果日報)

港島總區高級警司吳樂俊於記者會中表示，當晚警方並無事先收到會發生打鬥的情報資料，當日亦不知道示威者會到達該區，已盡量盡快調派警員到場。

8.5大罷工晚上，北角有持棍白衣人集結，主動襲擊途經的示威者。與元朗7.21恐襲一樣，警方在事發時集體失蹤，更辯稱當日北角警署被圍堵，但有傳媒獲得讀者影片證實當日並無示威者包圍警署，更發現該區多輛警車停泊在東區走廊。至示威者離開、即約4個小時之後，才有大批防暴警前往「清場」。十多個站在行人路、身穿「街坊裝」的市民被警員肆意搜捕，喝令他們將手機解鎖作即場檢查，事後部份人被指曾「影相拍片」被拘捕。港島總區高級警司吳樂俊今日於記者會中辯稱，已盡量盡快調派警員到場，反着傳媒「不應聚焦北角的情況」。

相關新聞：【逆權運動】銀髮族8.10再上街！促警「放下屠刀」理性執勤

翻查當日新聞片段，周一（5日）晚上7時半，一批白衣人約携同木棍在北角明園西街集結。至8時許，部份人突然衝出馬路襲擊途經示威者，惟不敵撤退，部份人逃進「香港第一青年會義工團」旁邊的樓梯避難。現場消息指，白衣人是區內「福建幫」居民。警方在昨日記者會上承認，指當晚7時40分已接獲市民舉報，但因北角警署被示威者包圍，影響調配，8時許亦曾派警車前往現場，但在渣華道遇上示威者包圍，要暫時撤退，導致要相隔4小時才能調配防暴警察到場。

不過，有市民向《有線》新聞提供多段現場片段，顯示北角警署在當晚7時44分時根本未被包圍，渣華道亦未被阻塞。至晚上7時57分，有10架警車駛經香港殯儀館，向鰂魚涌「反方向」離開。數分鐘後，有市民看到4架警車由北角警署駛出，其中3架駛上東區走廊離開。去到8時41分，另一市民亦拍攝到9架警車停泊在東區走廊，車上也有警員，惟同樣未見有前往打鬥現場。

相關新聞：【逆權運動】民間記招有埋手語！聾人由頭睇到尾 傳譯者：表情助傳意

《蘋果》當日現場所見，示威者在晚上約9時許已公開呼籲離開北角；至晚上11時，示威者幾乎已全數撤離英皇道一帶，防暴警察則約11時10分由炮台山方向前往北角，期間施放數枚催淚彈，當時馬路上已沒人聚集。

防暴警去到北角道至英皇道交界時，突然截停行人路上十多名市民，要求他們雙手抱頭蹲下。根據《香港01》的直播片段，該批市民均沒穿戴保護裝備、大部份沒穿黑衣，部份更只著拖鞋，手持估計是盛載外賣食物的白色膠袋。

期間警員續一查問在場人士，喝令「證明部手機係你嘅，講個密碼出嚟！」警員檢查後即大喝「佢有份！拉佢！」又有人自稱是居於附近的街坊，只是到場「睇吓咩事」，惟警員以其手機「有啲相有啲片」，又以「見到你影相」為由將他拘捕。本報就當晚情況向警方查詢，至截稿未獲回覆。

對於有照片證實當晚北角警署無人圍堵，港島總區高級警司吳樂俊今日在警方例行記者會堅稱，當晚約7時左右已有人堵塞渣華道一帶，反指「應該公平啲講」，當晚全港均有警署被包圍，以及其他暴力事件發生，會影響警方調派；又指「同事話有盡量處理」，警方無事先收到發生打鬥的情報，當日亦不知道示威者會到達北角，已盡量盡快調派警員到場，着傳媒不應聚焦北角的情況。
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【短片】【逆權運動Live】晚上「和你飛」過千市民逼爆接機大堂 流動「連儂人」機場再現

下一則
下一則
【會員公告】《蘋果動新聞》iPhone app不再支援FB或Google登入

【逆權運動】銀髮族8.10再上街！促警「放下屠刀」理性執勤
【逆權運動】民間記招有埋手語！聾人由頭睇到尾 傳譯者：表情助傳意
【逆權運動】4點記招「裸照Sir」代替「Er Er Sir」 連續5日拒答用過期催淚彈
【逆權運動Live】晚上「和你飛」過千市民逼爆接機大堂 流動「連儂人」機場再現
【從此不一樣】重組元朗7.21 警方六大巧合